
# Ficheros enunciados PAU mecánica

Creo que recopilar exámenes "oficiales" es útil, porque muchas veces al realizar exámenes o ejercicios se usan como ejemplos, y los enunciados PAU, una vez publicados, pasan a ser de dominio público y ya no tienen derechos de autor  
Esta recopilación la inicio en 2015: como la PAU de mecánica desapareció en 2010 (la última fue en septiembre de 2009) ya empieza a ser difícil encontrar enunciados originales, con el tiempo acabarán desapareciendo y creo que es una buena idea guardarlos en local, ya que no siempre estarán ahí: de hecho con el cambio de PAU en 2010 (fase general, fase específica) muchas universidades han borrado / dejado de publicar los exámenes anteriores a ese cambio.  
En 2016 recopilando localizo un único examen de Galicia de 2011, con enunciados de junio y septiembre !?  
Esta recopilación es pública: cualquier persona que tenga un examen y lo envié se colocará aquí. El contacto está en el pie de la web

##  Enunciados PAU Mecánica todas las comunidades autónomas
La tabla es densa, no cabe y no tiene texto junto a cada fichero, pero en la tabla **se pone como información emergente al pasar el cursor sobre cada icono detalles sobre cada fichero.**  
La tabla es una recopilación visual: se puede acceder directamente a los ficheros en carpetas con  [drive.fiquipedia PAUxComunidades/mecanica](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/tree/main/PAUxComunidades/mecanica)  

En la tabla no se ponen enlaces a páginas web de comunidades: muchas no tienen nada de mecánica.  
 
Las pruebas de Ceuta y Melilla se incluyen en Andalucía.  
Los ficheros asociados a UNED se consideran "otra comunidad"  
 
 **Tabla actualizada el 11 de agosto de 2015 (de momento parcial, pendiente incluir todo lo que hay en drive.fiquipedia)**

| **Curso** |  <div style="width:20px"/>[![Andalucía](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Bandera_de_Andalucia.svg/50px-Bandera_de_Andalucia.svg.png "Andalucía") ](https://www.juntadeandalucia.es/economiaconocimientoempresasyuniversidad/sguit/)  | <div style="width:20px"/> [![Madrid](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_the_Community_of_Madrid.svg/50px-Flag_of_the_Community_of_Madrid.svg.png "Madrid") ](https://www.ucm.es/evau-)  | <div style="width:20px"/> [![Cataluña](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ce/Flag_of_Catalonia.svg/50px-Flag_of_Catalonia.svg.png "Cataluña") ](http://www.selecat.cat/)  | <div style="width:20px"/> [![Comunidad Valenciana](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Flag_of_the_Valencian_Community_(2x3).svg/50px-Flag_of_the_Valencian_Community_(2x3).svg.png "Comunidad Valenciana") ](https://innova.gva.es/es/web/universidad/informacion-pau)  | <div style="width:20px"/> [![Galicia](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Flag_of_Galicia.svg/50px-Flag_of_Galicia.svg.png "Galicia") ](https://www.ciug.gal/gal/abau)  | <div style="width:20px"/> [![Canarias](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Flag_of_the_Canary_Islands.svg/50px-Flag_of_the_Canary_Islands.svg.png "Canarias") ](http://www.gobiernodecanarias.org/educacion/web/bachillerato/ebau/examenes-recursos-coordin-materias/)  |<div style="width:20px"/>  [![Castilla y León](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Flag_of_Castile_and_León.svg/50px-Flag_of_Castile_and_León.svg.png "Castilla y León") ](https://www.uva.es/export/sites/uva/2.docencia/2.01.grados/2.01.01.pruebasdeacceso/2.01.02.01.ebau/index.htmll)  | <div style="width:20px"/> [![Castilla-La Mancha](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Flag_of_Castile-La_Mancha.svg/50px-Flag_of_Castile-La_Mancha.svg.png "Castilla-La Mancha") ](https://www.uclm.es/es/perfiles/preuniversitario/acceso/evau/modelospropuestos)  | <div style="width:20px"/> [![País Vasco](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Flag_of_the_Basque_Country.svg/50px-Flag_of_the_Basque_Country.svg.png "País Vasco") ](https://www.ehu.eus/es/web/sarrera-acceso/prueba-acceso-universidad/ejercicios)  | <div style="width:20px"/> [![Murcia](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_the_Region_of_Murcia.svg/50px-Flag_of_the_Region_of_Murcia.svg.png "Murcia") ](http://www.um.es/phi/aguirao/Selectividad.html)  | <div style="width:20px"/> [![Extremadura](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Flag_of_Extremadura%2C_Spain_(with_coat_of_arms).svg/50px-Flag_of_Extremadura%2C_Spain_(with_coat_of_arms).svg.png "Extremadura") ](http://www.unex.es/organizacion/gobierno/vicerrectorados/vicealumn/funciones/car_20050411_001)  | <div style="width:20px"/> [![Aragón](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/50px-Flag_of_Aragon.svg.png "Aragón") ](https://academico.unizar.es/acceso-admision-grado/evau/exame)  | <div style="width:20px"/> [![Asturias](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Flag_of_Asturias.svg/50px-Flag_of_Asturias.svg.png "Asturias") ](http://www.uniovi.es/accesoyayudas/estudios/pau/examenes)  | <div style="width:20px"/> [![Baleares](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7b/Flag_of_the_Balearic_Islands.svg/50px-Flag_of_the_Balearic_Islands.svg.png "Baleares") ](http://estudis.uib.es/es/grau/acces/batxiller/Info_materies/)  | <div style="width:20px"/> [![Navarra](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/50px-Bandera_de_Navarra.svg.png "Navarra") ](http://www.unavarra.es/estudios/acceso-y-matricula/grados/pruebas-de-acceso-a-la-universidad/selectividad?submenu=yes&opcion=7)  | <div style="width:20px"/> [![Cantabria](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Flag_of_Cantabria.svg/50px-Flag_of_Cantabria.svg.png "Cantabria") ](http://web.unican.es/admision/acceso-a-estudios-de-grado/evaluacion-de-bachillerato-para-el-acceso-a-la-universidad)  | <div style="width:20px"/> [![La Rioja](http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Flag_of_La_Rioja_(with_coat_of_arms).svg/50px-Flag_of_La_Rioja_(with_coat_of_arms).svg.png "La Rioja") ](https://www.unirioja.es/administracion-y-servicios/oficina-del-estudiante/ebau/examenes-y-criterios/)  | <div style="width:20px"/> [![UNED](http://portal.uned.es/NUEVOWEB/IMAGENES/logo_uned.gif "UNED") ](https://unedasiss.uned.es/examenes)  | 
|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|
| 2008-2009 |  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/madrid/2009-mo-madrid-mecanica-exam-soluc.pdf "Madrid Modelo 2009 con solución")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/madrid/2009-06-madrid-mecanica-exam-soluc.pdf "Madrid Junio 2009 con solución")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/madrid/2009-09-madrid-mecanica-exam-criterios.pdf "Madrid Septiembre 2009")  |  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/valencia/2009-06-valencia-mecanica-exam.pdf "Valencia Junio 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/valencia/2009-09-valencia-mecanica-exam.pdf "Valencia Septiembre 2009")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/galicia/2009-06-09-galicia-mecanica-exam-criterios.pdf "Galicia Junio y Septiembre 2009 con soluciones")  |  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillaleón/2009-06-castillaleón-mecanica-exam.pdf "Castilla y León Junio 2009")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2009-06-castillalamancha-exam.pdf "Castilla-La Mancha Junio 2009") [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2009-09-castillalamancha-exam.pdf "Castilla-La Mancha Septiembre 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2009-castillalamancha-reserva1-exam.pdf "Castilla-La Mancha Reserva 1 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2009-castillalamancha-reserva2-exam.pdf "Castilla-La Mancha Reserva 2 2009")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/paisvasco/2009-ord-paisvasco-mecanica-exam.pdf "País Vasco ordinaria 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/paisvasco/2009-ext-paisvasco-mecanica-exam.pdf "País Vasco extraordinaria 2009")  |  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/extremadura/2009-06-extremadura-mecanica-exam.pdf "Extremadura Junio 2009 escaneado")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/extremadura/2009-09-extremadura-mecanica-exam.pdf "Extremadura Septiembre 2009 escaneado")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/aragon/2009-06-aragon-mecanica-exam.pdf "Aragón Junio 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/aragon/2009-09-aragon-mecanica-exam.pdf "Aragón Septiembre 2009")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2009-06-asturias-mecanica-exam.pdf "Asturias Junio 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2009-06-asturias-mecanica-criterios.pdf "Asturias Junio 2009 criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2009-09-asturias-mecanica-exam.pdf "Asturias Septiembre 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2009-09-asturias-mecanica-criterios.pdf "Asturias Septiembre 2009 criterios")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/baleares/2009-06-baleares-mecanica-exam.pdf "Baleares Junio 2009")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/baleares/2009-09-baleares-mecanica-exam.pdf "Baleares Septiembre 2009")  |  |  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/rioja/2009-06-rioja-mecanica-exam-criterios.pdf "La Rioja Junio 2009 con criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/rioja/2009-09-rioja-mecanica-exam-criterios.pdf "La Rioja Septiembre 2009 con criterios") |  | 
| 2007-2008 |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/andalucia/2008-andalucia-mecanica-modelo1-exam-criterios.pdf "Andalucía 2008 Modelo 1 con criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/andalucia/2008-andalucia-mecanica-modelo2-exam-criterios.pdf "Andalucía 2008 Modelo 2 con criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/andalucia/2008-andalucia-mecanica-modelo3-exam-criterios.pdf "Andalucía 2008 Modelo 3 con criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/andalucia/2008-andalucia-mecanica-modelo4-exam-criterios.pdf "Andalucía 2008 Modelo 4 con criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/andalucia/2008-andalucia-mecanica-modelo5-exam-criterios.pdf "Andalucía 2008 Modelo 5 con criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/andalucia/2008-andalucia-mecanica-modelo6-exam-criterios.pdf "Andalucía 2008 Modelo 6 con criterios")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/madrid/2008-mo-madrid-mecanica-exam-soluc.pdf "Madrid Modelo 2008 con solución")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/madrid/2008-06-madrid-mecanica-exam.pdf "Madrid Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/madrid/2008-09-madrid-mecanica-exam-criterios.pdf "Madrid Septiembre 2008") |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/cataluña/2008-06-cataluña-mecanica-exam.pdf "Cataluña Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/cataluña/2008-06-cataluña-mecanica-soluc.pdf "Cataluña Junio 2008 soluciones")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/cataluña/2008-09-cataluña-mecanica-exam.pdf "Cataluña Septiembre 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/cataluña/2008-09-cataluña-mecanica-soluc.pdf "Cataluña Septiembre 2008 soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/valencia/2008-06-valencia-mecanica-exam.pdf "Valencia Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/valencia/2008-09-valencia-mecanica-exam.pdf "Valencia Septiembre 2008")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/galicia/2008-06-09-galicia-mecanica-exam-soluc.pdf "Galicia Junio y Septiembre 2008 con soluciones")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/canarias/2008-06-canarias-mecanica-examA.pdf "Canarias Junio 2008 A")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/canarias/2008-06-canarias-mecanica-examB.pdf "Canarias Junio 2008 B")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/canarias/2008-09-canarias-mecanica-examAB.pdf "Canarias Septiembre 2008 AB")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillaleón/2008-06-castillaleón-mecanica-exam.pdf "Castilla y León Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillaleón/2008-09-castillaleón-mecanica-exam.pdf "Castilla y León Septiembre 2008")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2008-06-castillalamancha-exam.pdf "Castilla-La Mancha Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2008-09-castillalamancha-exam.pdf "Castilla-La Mancha Septiembre 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2008-castillalamancha-reserva1-exam.pdf "Castilla-La Mancha Reserva 1 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/castillalamancha/2008-castillalamancha-reserva2-exam.pdf "Castilla-La Mancha Reserva 2 2008")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/paisvasco/2008-ord-paisvasco-mecanica-exam.pdf "País Vasco ordinaria 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/paisvasco/2008-ext-paisvasco-mecanica-exam.pdf "País Vasco extraordinaria 2008")  |  |  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/aragon/2008-06-aragon-mecanica-exam.pdf "Aragón Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/aragon/2008-09-aragon-mecanica-exam.pdf "Aragón Septiembre 2008")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2008-06-asturias-mecanica-exam.pdf "Asturias Junio 2008") [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2008-06-asturias-mecanica-criterios.pdf "Asturias Junio 2008 criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2008-09-asturias-mecanica-exam.pdf "Asturias Septiembre 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/asturias/2008-09-asturias-mecanica-criterios.pdf "Asturias Septiembre 2008 criterios")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/baleares/2008-06-baleares-mecanica-exam.pdf "Baleares Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/baleares/2008-09-baleares-mecanica-exam.pdf "Baleares Septiembre 2008")  |  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/cantabria/2008-06-cantabria-mecanica-exam.pdf "Cantabria Junio 2008")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/cantabria/2008-09-cantabria-mecanica-exam.pdf "Cantabria Septiembre 2008")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/rioja/2008-06-rioja-mecanica-exam-criterios.pdf "La Rioja Junio 2008 con criterios")  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/rioja/2008-09-rioja-mecanica-exam-criterios.pdf "La Rioja Septiembre 2008 con criterios")  |  [📖](https://gitlab.com/fiquipedia/drive.fiquipedia/-/raw/main/PAUxComunidades/mecanica/uned/2008-06-uned-mecanica-exam.pdf "UNED Junio 2009")  |  




